<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Appunti di Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/</link><description>Recent content in Pages on Appunti di Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 09:08:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riferimenti</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/riferimenti/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/riferimenti/</guid><description>Un po&amp;rsquo; di bibliografia e riferimenti utili (lista parziale, in aggiornamento).
Bibliografia Salute Liu, Bette, Sarah Floud, Kirstin Pirie, Jane Green, Richard Peto, and Valerie Beral. 2016. Does Happiness Itself Directly Affect Mortality? The Prospective UK Million Women Study. The Lancet 387 (10021): 874–81. https://doi.org/10.1016/s0140-6736(15)01087-9. Neuroscienze Kandel, Eric R., James H. Schwartz, Thomas M. Jessell, Stevan A. Siegelbaum, A. J. Hudspeth, Virgilio Perri, and Giuseppe Spidalieri. 2015. Principi Di Neuroscienze. Casa Editrice Ambrosiana.</description></item><item><title>Libri</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/libri/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 10:09:37 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/libri/</guid><description>Ageless di Andrew Steele Longevità di David Sinclair La fine dell&amp;rsquo;invecchiamento di Aubrey de Grey Ageless di Andrew Steele Link al libro Ageless, di Andrew Steele, pubblicato nel 2020: https://andrewsteele.co.uk/ageless/
L&amp;rsquo;invecchiamento - non il cancro o le malattie cardiache - è la principale causa di morte e di sofferenza al mondo. Nonostante ciò, accettiamo il processo di invecchiamento come inevitabile. Ci rassegniamo al fatto che il nostro corpo e la nostra mente inizieranno a deteriorarsi e che il rischio di malattie aumenterà con l&amp;rsquo;avanzare dell&amp;rsquo;età.</description></item><item><title>Meme</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/meme/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 23:56:14 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/meme/</guid><description>Meme su invecchiamento e ringiovanimento Questioni morali e paradossi Voglio che tu mantenga mia madre in vita, ma mentalmente e fisicamente menomata, in modo che la mia visione del mondo non debba cambiare Pubblico generale. Rigenerare il corpo della nonna affinché possa tornare a vivere una vita piena e felice? Nooo... Mantenere la nonna in vita, ma paralizzata e in uno stato di costante dolore e depressione? Esatto! Richiami Una tragedia ricorrente è diventata un fatto della vita, una statistica.</description></item><item><title>Trance pro invecchiamento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/pro-aging-trance/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 16:21:25 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/pro-aging-trance/</guid><description>Col termine &amp;ldquo;trance pro invecchiamento&amp;rdquo; o &amp;ldquo;pro-aging trance&amp;rdquo; si intende l&amp;rsquo;atteggiamento ampiamente positivo e fatalista verso l&amp;rsquo;invecchiamento, che tende a respingere la ricerca sul ringiovanimento e l&amp;rsquo;estensione della vita.
Da Wikipedia:
Secondo de Grey, la trance pro-invecchiamento spiega perché molte persone ignorano l&amp;rsquo;invecchiamento attraverso modelli di pensiero irrazionali. Il concetto dice che il pensiero del proprio corpo che si deteriora lentamente ma incessantemente è così pesante che sembra più sensato, da un punto di vista psicologico, cercare di toglierselo dalla testa.</description></item><item><title>Salute vs Sovrappopolazione</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</guid><description>Un&amp;rsquo;obiezione classica, quando si parla della ricerca per curare l&amp;rsquo;invecchiamento al fine di mantenere salute e qualità di vita giovanile a tempo indeterminato (estensione radicale della vita in salute), è:
&amp;ldquo;Causerebbe sovrappopolazione!&amp;rdquo;
Al solito, viene detto come se la sovrappopolazione fosse una certezza incontrovertibile e un motivo sufficiente per rifiutare la ricerca biomedica sulla salute. Ricordiamo che &amp;ldquo;estensione della vita&amp;rdquo; è solo un altra espressione verbale per descrivere quello che essenzialmente cerca di fare la medicina.</description></item><item><title>News</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 13:13:44 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</guid><description>Ultimi risultati della ricerca scientifica sul ringiovanimento 2022/03 - ANSA | Topi ringiovaniti senza il rischio di tumori → Browder, K.C., Reddy, P., Yamamoto, M. et al. In vivo partial reprogramming alters age-associated molecular changes during physiological aging in mice. Nat Aging 2, 243–253 (2022). https://doi.org/10.1038/s43587-022-00183-2
Topi ciechi tornano a vedere grazie al ringiovanimento cellulare → Lu, Y., Brommer, B., Tian, X. et al. Reprogramming to recover youthful epigenetic information and restore vision.</description></item><item><title>About</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</guid><description>Benvenuto! Questo sito cerca di contribuire a chiarire tutti gli aspetti tipicamente fraintesi relativi a salute, qualità di vita, invecchiamento, giovinezza, ringiovanimento, eterna giovinezza, estensione della vita, &amp;ldquo;immortalità&amp;rdquo;, senso della vita, felicità, coscienza, diversità, evoluzione, inquadrandoli nel contesto biologico, evoluzionistico, psicologico ed etico, cercando di fare una riflessione filosofico-scientifica sistemica basata sulla logica, e non sulla retorica (che qui si cerca di evitare come la morte).
Di questi temi ne parla molto, ma se ne parla quasi sempre male, usando la facile retorica e la superficialità, anche perché abbiamo un&amp;rsquo;eredità di millenni in cui la biologia molecolare e la neurobiologia non esistevano, la teoria dell&amp;rsquo;evoluzione nemmeno, quindi si è dovuti ricorrere a vari miti, religioni, ecc.</description></item></channel></rss>