<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pagine on Appunti di Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/categories/pagine/</link><description>Recent content in pagine on Appunti di Etica ed Evoluzione del Ringiovanimento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 09:08:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://biologicinfo.github.io/rjevolution/categories/pagine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riferimenti</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/riferimenti/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/riferimenti/</guid><description>Un po&amp;rsquo; di bibliografia e riferimenti utili (lista parziale, in aggiornamento).
Bibliografia Salute Liu, Bette, Sarah Floud, Kirstin Pirie, Jane Green, Richard Peto, and Valerie Beral. 2016. Does Happiness Itself Directly Affect Mortality? The Prospective UK Million Women Study. The Lancet 387 (10021): 874–81. https://doi.org/10.1016/s0140-6736(15)01087-9. Neuroscienze Kandel, Eric R., James H. Schwartz, Thomas M. Jessell, Stevan A. Siegelbaum, A. J. Hudspeth, Virgilio Perri, and Giuseppe Spidalieri. 2015. Principi Di Neuroscienze. Casa Editrice Ambrosiana.</description></item><item><title>Salute vs Sovrappopolazione</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:09:08 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/salute-e-sovrappopolazione/</guid><description>Un&amp;rsquo;obiezione classica, quando si parla della ricerca per curare l&amp;rsquo;invecchiamento al fine di mantenere salute e qualità di vita giovanile a tempo indeterminato (estensione radicale della vita in salute), è:
&amp;ldquo;Causerebbe sovrappopolazione!&amp;rdquo;
Al solito, viene detto come se la sovrappopolazione fosse una certezza incontrovertibile e un motivo sufficiente per rifiutare la ricerca biomedica sulla salute. Ricordiamo che &amp;ldquo;estensione della vita&amp;rdquo; è solo un altra espressione verbale per descrivere quello che essenzialmente cerca di fare la medicina.</description></item><item><title>News</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 13:13:44 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/news/</guid><description>Ultimi risultati della ricerca scientifica sul ringiovanimento 2022/03 - ANSA | Topi ringiovaniti senza il rischio di tumori → Browder, K.C., Reddy, P., Yamamoto, M. et al. In vivo partial reprogramming alters age-associated molecular changes during physiological aging in mice. Nat Aging 2, 243–253 (2022). https://doi.org/10.1038/s43587-022-00183-2
Topi ciechi tornano a vedere grazie al ringiovanimento cellulare → Lu, Y., Brommer, B., Tian, X. et al. Reprogramming to recover youthful epigenetic information and restore vision.</description></item><item><title>About</title><link>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:08:18 +0200</pubDate><guid>https://biologicinfo.github.io/rjevolution/pages/about/</guid><description>Questo sito cerca di chiarire tutti gli aspetti tipicamente fraintesi relativi a salute, qualità di vita, invecchiamento, giovinezza, ringiovanimento, eterna giovinezza, estensione della vita, &amp;ldquo;immortalità&amp;rdquo;, senso della vita, felicità, coscienza, diversità, evoluzione, inquadrandoli nel contesto biologico, evoluzionistico, psicologico ed etico, cercando di fare una riflessione sistemica basata sulla logica, e non sulla retorica (che qui si cerca di evitare come la morte). Di questi temi ne parla molto, ma se ne parla quasi sempre male, anche perché abbiamo un&amp;rsquo;eredità di millenni in cui la biologia molecolare non esisteva, la teoria dell&amp;rsquo;evoluzione nemmeno, quindi si è dovuti ricorrere a vari miti, religioni, ecc.</description></item></channel></rss>